-----------------------------------------------------------
------------------- 	FIREBIRD 	-----------------------
-----------------------------------------------------------


INTRODUÇÃO

	firebird é um banco de dados open sorce e é um filho 
direto do interbase ( do interbase 6.0 na realidade) o fire-
bird veio na itenção de corrigir alguns bugs além de ser 
incrementado novos recursos ao seu código.


UTILIZANDO ISQLTOOLS

	o isqltools é uma ferramenta disponibilizada nativamente
pelo firebird para trabalhar com o gerenciamento de sua base
de dados, o isqltools esta disponivel na pasta raiz do seu
projeto "C:/arquivos de programas/firebird/isql.exe".

-> CRIANDO UMA BASE DE DADOS
	
	- create database '<caminho fisico que será localizado o bd>/<nome da base de dados>.fdb' user 'SYSDBA' password 'masterkey'
					  'C:/BD/meuprimeirobd.fdb'

-> UTILIZANDO UMA BASE DE DADOS EM ESPESIFICA

	- connect '<caminho fisico que será localizado o bd>/<nome da base de dados>.fdb' user 'SYSDBA' password 'masterkey'

OBS.: a estrutura dos demais comandos sql é identico a linguagem
sql padrão, porem ao querer visualizar detalhes de uma tabela 
voce precisa digitar "show tables <nome da tabela>".




--- CONSIDERAÇÕES FINAIS
-----------------------------------------------------------

	o que eu achei do firebird??????











	sinceramente...























	... uma merda.